\section{لم تزریق برای زبان‌های مستقل از متن}
\subsection{}
\begin{enumerate}
    \item این زبان مستقل از متن است.
    \begin{align*}
        S &\rightarrow ASA ~|~ \#N\#\\
        N &\rightarrow ANA ~|~ \#\\
        A &\rightarrow a ~|~ b
    \end{align*}
    \item این زبان مستقل از متن نیست. برای نشان دادن آن از
    \lr{pumping lemma}
    استفاده می‌کنیم. رشته‌ی
    $0^p\#0^p\#0^p\#0^p$
    را در نظر بگیرید. از قضیه می‌دانیم که حداقل یک روش وجود دارد که این رشته را به
    $uvxyz$
    شکاند طوری که شروط زیر برقرار باشند:
    \begin{gather*}
        uv^ixy^iz \in L\\
        |vy| \neq 0\\
        |vxy| \le p
    \end{gather*}
    برای اینکه این رشته قابل
    \lr{pump}
    شدن باشد باید دقت داشته باشیم که باید طوری
    \lr{pump}
    را انجام دهیم که طول
    $w$ و $y$
    و یا
    $x$ و $z$
    در رشته‌ی اصلی به یک اندازه زیاد شود. ولی دقت کنید که از آنجا که بین هر دو از رشته‌های بالا
    یک رشته‌ی دیگر به طول
    $p$
    وجود دارد، پس با توجه به شرط سوم
    \lr{pumping lemma}
    نمی‌توان رشته‌ای را انتخاب کرد که همزمان هم تعداد کارکتر‌های
    $w$ و $y$
    و یا
    $x$ و $z$
    را زیاد کند و فقط دو تای آنها که در گروه هم دیگر نیستن زیاد می‌شود و در نتیجه این رشته قابل
    \lr{pump}
    شدن نیست و در نتیجه زبان
    \lr{context free}
    نیست.
\end{enumerate}
\subsection{}
\begin{enumerate}
    \item رشته‌ی
    $a^{2p}b^{3p}c^p$
    را در نظر بگیرید. همان طور که در سوال قبل نیز گفته شده بود باید حداقل یک
    $uvxyz$
    پیدا کنیم که قابل
    \lr{pump}
    شدن باشد. اما نکته‌ای که در این سوال وجود دارد این است که هیچ گاه نمی‌توان رشته‌ای را به خاطر شرط
    $|vxy| \le p$
    پیدا کرد که تمامی سه کارکتر
    $a$ و $b$ و $c$
    را داشته باشد. پس به همین دلیل همیشه یکی از حروف
    \lr{pump}
    نمی‌شود و تعداد آن همان تعداد اولیه باقی می‌ماند. در نتیجه هیچ گاه با
    \lr{pump}
    کردن رشته‌ی فوق داخل خود زبان نمی‌افتیم.
    \item رشته‌ی
    $a^{p^2-1}$
    را در نظر بگیرید. باز با توجه به شرط سوم و دوم بعد از یک مرحله
    \lr{pump}
    کردن رشته‌ی حاصل بین
    $p^2$ و $p^2-1+p$
    است. اما دقت کنید که رشته‌ی بعدی بعد از
    $a^{p^2-1}$
    عملا
    $(p+1)^2-1 = p^2+2p$
    حرف دارد. و همچنین مشخص است که
    $p^2+p-1 < p^2+2p$
    است چرا که
    $-1 < p$
    است. همچنین برای
    \lr{lower bound}
    در نظر داشته باشید که
    $p^2-1 < p^2$
    است. پس در صورتی که این رشته را
    \lr{pump}
    کنیم در زبان قرار نمی‌گیرد.
    \item رشته‌ی
    $a^pb^pc^p$
    را در نظر بگیرید. در ابتدا مشخص است که اگر قرار است
    \lr{pump}ی
    صورت بگیرد باید حتما تعداد
    $a$ و $b$
    برابر باقی بماند. پس به عنوان مثال نمی‌توان فقط بر روی
    $a$ یا فقط بر روی $b$
    \lr{pump}
    کرد. اما به عنوان مثال می‌توان با قرار دادن
    $x = \epsilon$
    و قرار دادن مرز بین
    $v$ و $y$
    دقیقا در مرز
    $a$ و $b$
    و قرار دادن
    $|v| = |y|$
    به یک اندازه جفت
    $a$ و $b$
    را افزایش داد. اما دقت کنید که در این حالت در صورتی که یک
    \lr{pump}
    انجام دهیم
    $n$
    حداقل یکی افزایش پیدا می‌کند و به خاطر شرط
    $n \le i \le 2n$
    این رشته دیگر در زبان نیست. همچنین دقت کنید که
    $y$
    را نمی‌توان به قدری بزرگ گرفت که
    $c$
    نیز در آن جا شود چرا که از شرط آخر داریم
    $|vxy| \le p$.
    کار دیگری که می‌توان کرد این است که بر روی خود
    $c$
    عملیات
    \lr{pumping}
    را انجام دهیم. در این حالت نیز مشخص است که با هر روشن انتخاب کردنی بالاخره می‌توان مقدار زیادی
    رشته را طوری پامپ کرد که شرط
    $n \le i \le 2n$
    از برقراری در بیاید.
\end{enumerate}