\section{عبارت‌های منظم}
\subsection{}
راهی که برای حل کردن این سوال در پیش گرفتم این بود که سعی کنم که عبارتی طراحی کنم اجتماع رشته‌هایی با عمق صفر
تا چهار باشند. در ابتدا مشخص است که
$\epsilon$
یک رشته‌ی قابل قبول است. سپس سراغ رشته‌هایی با عمق یک می‌رویم.
این رشته‌ها عملا از چندین پرانتز باز و بسته دقیقا پیشت سر هم تشکیل شده‌اند. مثلا
$()()()$.
عبارت منظم این رشته‌ها عملا برابر است با
$\{()\}^*$
پس عملا تا اینجا زبان ما برابر است با
$\epsilon \cup \{()\}^*$.
اما نکته‌ای که وجود دارد این است که
$\epsilon \in \{()\}^*$
است و عملا زبان ما تا اینجا صرفا خود
$\{()\}^*$
است. حال سعی ‌می‌کنیم که رشته‌ها با عمق دو را نشان دهیم. این رشته‌ها عبارتند از
$\{\left({\{()\}^*}\right)\}^*$
اما با کمی توجه متوجه می‌شویم که این زبان رشته‌هایی با طول دو را نشان نمی‌دهد. بلکه رشته‌هایی با عمق حداکثر
دو را نشان می‌دهد! به عنوان مثال دقت کنید که در اینجا اپسیلون نیز عضو این عبارت است. همچنین در صورتی که
عملیات
\lr{star}
درونی را برابر اپسیلون قرار دهیم عملا باز به
$\{()\}^*$
می‌رسیم!
حال سعی می‌کنیم که رشته‌هایی با عمق ۳ یا کمتر را نشان دهیم. مشخص است که باید از رشته‌ی قبلی استفاده کنیم.
پس داریم:
\begin{gather*}
    \{\left({
        \{\left({
            \{()\}^*
        }\right)\}^*
    }\right)\}^*
\end{gather*}
و برای رشته‌هایی با حداکثر عمق چهار داریم:
\begin{gather*}
    \{\left({
        \{\left({
            \{\left({
                \{()\}^*
            }\right)\}^*
        }\right)\}^*
    }\right)\}^*
\end{gather*}
\subsection{}
عملا این تابع کاری که می‌کند این است که یک رشته را می‌گیرد و هر حرف آنرا دوبار تکرار می‌کند.
به عنوان مثال رشته‌ی
$aba$
تبدیل به
$aabbaa$
می‌شود. سوال از ما خواسته است که عملا رشته‌هایی را در یک زبان پیدا کنیم که دو بار هر یک از حروف آن تکرار شده‌اند.

در ابتدا شهود مسئله را شرح می‌دهم. فرض کنید که زبان
$L$
برابر
\lr{DFA}
زیر است:
\begin{latin}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[->, >=stealth', auto, semithick, node distance=2cm]
    \tikzstyle{every state}=[fill=white,draw=black,thick,text=black,scale=1]
    \node[initial,state,initial text=] (1)  {$q_1$};
    \node[state] (2)[right of=1] {$q_2$};
    \node[state,accepting] (3)[right of=2] {$q_3$};
    \node[state] (4)[below of=1] {$q_4$};
    \node[state,accepting] (5)[below of=4] {$q_5$};
    \node[state] (6)[right of=4] {$q_6$};
    \path
    (1) edge[below] node{$a$} (2)
    (2) edge[below] node{$a$} (3)
    (1) edge[left] node{$b$} (4)
    (4) edge[below] node{$b$} (6)
    (4) edge[left] node{$a$} (5)
    ;
    \end{tikzpicture}
\end{latin}
در این صورت
$slammer^{-1}(L)$
برابر است با
\lr{DFA}
زیر:
\begin{latin}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[->, >=stealth', auto, semithick, node distance=2cm]
    \tikzstyle{every state}=[fill=white,draw=black,thick,text=black,scale=1]
    \node[initial,state,initial text=] (1)  {$q_1$};
    \node[state] (2)[right of=1] {$q_2$};
    \node[state,accepting] (3)[right of=2] {$q_3$};
    \node[state] (4)[below of=1] {$q_4$};
    \node[state,accepting] (5)[below of=4] {$q_5$};
    \node[state] (6)[right of=4] {$q_6$};
    \path
    (1) edge[bend left, above] node{$a$} (3)
    (1) edge[left] node{$b$} (6)
    ;
    \end{tikzpicture}
\end{latin}
عملا باید از روی
\lr{transition}های
تکراری به فاصله‌ی دو بپریم بر روی حالت بعدی. به عبارت دیگر
$\delta'(q, a) = \delta(\delta(q, a), a)$
است.
\subsection{}
\subsubsection{}
در صورتی که قرار دهیم
$xy^*z = a$
و
$xyz = b$
آنگاه عملا صورت سوال تبدیل می‌شود به:
\begin{gather*}
    a^*(ba^*)^*
\end{gather*}
که عملا یکی از عبارات قسمت
14
می‌شود. حال می‌دانیم که با توجه به اینکه تمامی این عبارات با هم برابر اند داریم که صورت سوال برابر است با
\begin{gather*}
    (xyz \cup xy^*z)^*
\end{gather*}
حال طبق مساوی‌های دیگر داریم:
\begin{align*}
    (xyz \cup xy^*z)^* &= (x(yz \cup y^*z))^* && (7)\\
    &= (x(y \cup y^*)z)^* && (8)
\end{align*}
حال ثابت می‌کنیم که
$x \cup x^* = x^*$
است. برای این کار از همانی شماره
14
استفاده می‌کنیم.
در صورتی که قرار دهیم
$x = x$ و $y = x$
با توجه به
a و b
داریم:
\begin{align*}
    (x^* \cup x)^* &= (x \cup x)^* && (14.b, 14.a)\\
    &= x^* && (9)
\end{align*}
پس در اثبات اصلی ادامه می‌دهیم که:
\begin{gather*}
    (x(y \cup y^*)z)^* = (xy^*z)^*
\end{gather*}
\subsubsection{}
