\section{تشخيص پذيری و تصميم پذيری}
\subsection{}
در ابتدا ثابت می‌کنیم اگر
$D$
تصمیم پذیر باشد آنگاه
$C = \{x | \exists y ~ \langle x, y \rangle \in D\}$
تشخیص پذیر است. برای این موضوع کافی است که تمام رشته‌های ممکن برای
$y$
را تست کنیم. این ماشین ممکن است که تا ابد ادامه پیدا کند چرا که ممکن است هیچ
$y$ای وجود نداشته باشد.

حال برای حالت برعکس حساب می‌کنیم. یعنی فرض کنید که یک زبان
$C$
می‌دانیم که تشخیص پذیر است. باید یک
\lr{subset}
از آن را پیدا کنیم که تصمیم پذیر باشند. برای این کار صرفا کافیست که
$y$
را برابر تعداد مراحلی که باید ماشین را اجرا کنیم تا
\lr{halt}
رخ دهد قرار می‌دهیم. در صورتی که ماشین
\lr{halt}
نکند هیچ
$y$ای
وجود ندارد پس رشته قبول نمی‌شود. از آنجا که تعداد عملیات نیز
\lr{bounded}
است پس قطعا ماشین
\lr{D}
\lr{halt}
می‌کند.

\subsection{}
از طرف
$L$
به
$L^*$
کافی است که بدین صورت عمل کنیم که در ابتدا چک کنیم که آیا ورودی
$\epsilon$
است یا خیر، در صورتی که آن بود، رشته را قبول کنیم. سپس رشته را به تکه‌هایی به طول‌‌های متفاوت بشکنیم
و همزمان با
\lr{scheduling}
آنها را به ماشین تورینگ بدهیم که بر روی خودش شبیه سازی بکند.

\subsection{}
% http://cobweb.cs.uga.edu/~shelby/classes/2670-fall-05/HW7Soln.pdf
% https://cs.stackexchange.com/q/3251/128845
در ابتدا ثابت می‌کنیم که اگر
$L$
منظم باشد آنگاه
$L^R$
نیز منظم است. برای اینکار در ابتدا تمامی
\lr{transition}های
\lr{DFA}
را برعکس می‌کنیم و یک استیت جدید به اسم
$q_s$
اضافه می‌کنیم. سپس یک
$\epsilon \text{transition}$
بین
$q_s$
و تمامی
\lr{finite state}های
قبلی می‌کشیم. حال
\lr{finite state}ها
را از حالت
\lr{accepting}
در می‌آوریم و
$q_0$
\lr{DFA}
اصلی را
\lr{accepting}
قرار می‌دهیم. با اینکار
\lr{NFA}
ماشینی که برعکس زبان را می‌پذیرد را تشکیل می‌دهیم.

حال با این دانش مایشن تورینگ
$M_L$
را به صورت زیر تشکیل می‌دهیم:
\begin{enumerate}
    \item \lr{DFA}ای
    طراحی کن که زبان برعکس
    $D$
    را بپذیرد.
    \item دو \lr{DFA} را به $TM_{EQ_{DFA}}$ بده.
    \item اگر جواب بله بود، بله برگردان در غیر این صورت خیر.
\end{enumerate}
\subsection{}
% https://staffwww.dcs.shef.ac.uk/people/J.Marshall/alc/studyguides/Selected_Solutions_3.pdf
کافی است که به ازای تمامی استیت‌های
\lr{PDA}
آنها را تنها
\lr{accepting state}
قرار دهیم و در صورتی که
$E_{CFG}$
آنرا قبول کرد، پس این حالت
\lr{unreachable}
است.